13歲女休學創交友app做ceo

13歲女休學創交友app 母支持： 她做回自己

近年小孩接觸手機遊戲的年齡越來越低，連手抱的幼兒在玩電話也不足為奇；而年僅十三歲的葉礽僖（Hilary）更再早人一步，以年輕之齡創立了兒童交友應用程式Minor Mynas，令不少人大開眼界。被問到如何令小孩從手機遊戲中停下來，Hilary燦爛地笑說：「要他們停下來，就是和擁有共同興趣的朋友聊天。」Hilary出身於香港小康之家，父任職警隊，母為全職家庭主婦，她本應就讀國際學校的Year 8（本地學校的中二級），卻在去年休學，開始在家學習及全職投入創業工作的生活，其父母也以開放態度地視女兒創業為專題研習，支持她邊學邊做，一起和她成長改變。

赴台學中文 萌創業念頭

Hilary與弟弟自小就讀國際學校，言談間不時夾雜著英文，原先抗拒中文的二人，卻因三年前到台灣參與國語培訓營而改變，令學習效率倍增。回港後參加了友邦保險小創業家大挑戰的Hilary，憶起當時在台灣的經歷，於是以兒童交友APP方案參賽並成功突圍，贏得冠軍及最佳商業獎。完成比賽後，在家人的協助下決心把方案實踐出來；現時Minor Mynas擁有約三百個來自世界各地的活躍用戶，年齡介乎七至十二歲。用家可以透過APP結交不同國家的小朋友，程式中亦支援各種語言，家長可以隨時監察孩子們的對話。

在校被欺凌而休學

令Hilary走出如此大膽的一步，全因她經歷過被欺凌，令她更有勇氣表達自己所思所想。回想剛入讀中學而被杯葛的不快回憶，Hilary明顯已釋懷不少：「我和其他女同學性格不合，她們的話題也都圍繞明星或男孩，但我不感興趣，她們便開始不太喜歡我，對我態度差，我便列出在日記上。當我去游泳，她們偷看我的日記，連最受歡迎的如同學都憎恨我。差不多每個女同學都在欺負我。」Hilary母親羅雅慧（Joey）目睹女兒的失落，便決意讓女兒離開傷心地：「這樣的改變令她可以做回自己，在學校的時間，她經常收埋自己，因為要迎合別人對自己的看法。她需要壓抑自己去遷就別人，去做別人接受的事。」訪問期間，Hilary和母親的對話不時圍繞「網友」的最新生活動態，雖然在校舍中有過不愉快的交友經歷，但她卻意外地從自己一手創辦的APP中重拾對友誼的憧憬，與不少用家們成了「網友」。「數月前台灣發生地震，幾乎所有用家都在聊天室裡為台灣的男孩子送上問候，這令我印象十分深刻。」

從興趣中培養創業能力

家長常以「威迫利誘」之法希望子女養成閱讀習慣，但不用Joey出手，Hilary已擁有顆熱愛閱讀的心，家中坐立了足足有幾百本中英文書籍的大書櫃，她更以短短四個月時間完整閱讀過三十多本書。別以為年紀小小的她只愛童話故事，原來小說和哲學書籍也佔了大多數，她表示：「假如創業沒有創意，很難繼續下去，而閱讀就能持續給我啟發。」在家學習的日子，上午時間多用於完成學習軟件或課本上的功課，有時下午時間Hilary會獨自到中環上辯論課，一年另有數次需要到海外參加辯論比賽。辯論對於她而言是一種訓練思考的過程：「對創業而言，辯論的訓練極其重要，因為當你有兩個選擇，要學習先將情感抽離，再用批判性思考判斷出哪個是最適合的。」

怪獸家長變「佛系」家長
現在的Hilary實屬非一般的香港小孩，而媽媽Joey卻直言自己曾經也是名追逐名校的怪獸家長，後來才發現追名校跑成績，並不能達到孩子想希望的成就，因此開始反思：「不要多想，覺得應該給她做的事，就去做吧。」被問到女兒未畢業先創業是未學行先學走，Joey不同意此說法：「其實要邊學邊做，學習的過程需要透過進步才得到。」她指出沒有實幹過只是紙上談兵，因此Joey也身體力行支持Hilary的創業，幫她處理財政和程式的日常運作。作為母親的她沒奢望Minor Mynas能夠帶來豐厚的收益，她只希望女兒有所得著：「她日後可以知道自己想做什麼。很多家長和小孩之所以走錯路，也是因為只顧著思考如何培育子女成為專業人士，卻沒有考慮自己或小孩喜歡與否。」

採訪：梓潼
拍攝：梁正平

你做咩黎 睇過

個app 係咪自己寫？
唔係嘅話搵人寫個app 都唔少錢，又要租server 呢？
樣都樣都係錢

她做回自己

頭先係fb 睇片，以為十三歲可以寫到個完成度咁高既APP，諗住放棄寫app

原來請槍

識小妹妹

好多啦 我fb 100個friend都冇

小朋友都要交友app，真係淫亂

國際學校

一般嘅小朋友

唔好發夢比心溫書啦

cp

老豆老母出錢出力

有錢緊係玩下

佛你老母

成篇野基本上係繕稿

咪同大陸果個十幾歲 , 阿爸科水比佢做ceo果個女仔差唔多

唔記得上年係邊睇過佢有條片，英文勁到呢...
當初唔講以爲佢一個人完成左個咁勁完成度既app, 大學生都未必搞得掂.
睇新聞見到原來佢老母比左6位數字去比佢體驗創業,請槍既

連尼住早過佢整兒童交友app啦

點dl呢隻apps

膠你老母咩 開頭梗係咁㗎喇
正皮你既人都一樣咁on9

人地醒呀 知道讀咁多書都係做垃圾工 早d出黎闖仲好

我都覺得佢超勁...
我13歲個陣做緊乜

當初睇條片我諗緊轉行
明明個app 係專業級數。
13歲幾個月就寫到

個app叫咩名呀

Down黎識下妹妹仔都好

高質

至少佢肯做

至少佢有錢做

fbi fbi

小朋友齊約炮

係咪申請ac 食到

呢d咪完美演譯窮西思維

兒童樂園

條女好早就出名
好似9歲定10歲個陣就已經好多新聞報道
同埋佢會去創業空間同D人做meet up

家境好 讀國際學校英文無敵 學中文都可以專登去台灣玩
創業又有父母財務加專業意見加持 仲要請槍 最後父母又不求強
可以得到咁既培養真係好令人葡萄
但家長既支持雖然重要，佢自己本身都要有呢個心可以去咁做

不過休學個度就比較失望
作為創業家應該要長袖善舞
你連同學都搞唔掂

> 友邦保險小創業家大挑戰的Hilary

佢老母應該做保險

即刻down左黎玩

好想食小妹妹

蘿莉交友apps

而家準備有5000個用戶
其中4700個係連登金鍾仔

另一方面睇
想小朋友有心學好一件事甚至精一件事
真係要由佢自己由心鍾意件事先得
唔係迫佢地上“興趣班”
當對興趣班再冇興趣時
感覺就好似未放學咁....

成班窮撚係到廢up
人地老母有幾十萬閒錢俾佢玩下
人地未來洗唔洗你黎擔心
你做一世都無既野 佢一出世就有齊
仲想笑返人轉頭

我就去訓先 聽朝仲要逼地鐵返工

抗佢學中文
開頭以為係美國/加拿大華僑
中文好失禮咩

點解唔係轉校而係休學

乜真係有市場咩

有次聽talk 佢係其中一個speaker 講野好老成

家長可以隨時監察孩子們的對話。

邊個細路咁睇唔開想用

fbi

我覺得佢連xcode 點開都未必識

不過佢d 英文真係好勁

成個app都係金魚佬

契機、希望丶學習起外地，起香港得到嘅只有悲傷、失落丶阻礙

即使有幾十萬，十三十四歲既你地咪又乜做唔到，最多咪用左去買點打機，吃喝玩樂

叻喇叻喇

乖

Where is the app link

係囉，咁咪又係背後有人出錢幫手囉
根本就係搵個女仔出嚟做gimmik

係啦喎 幾十萬閒錢 家長仲可以比你瘋狂打機

到底呢個細路有冇做research
全部有衝突既野放埋一齊
用apps 去鼓勵社交
交友apps 但有家長監控
點prove 係家長
我諗極都唔明點解咁都行到

佢連自己個名都唔著緊啦
容許人地將個英文名轉做普通話拼音

國際學校講北話寫簡體

屌 睇錯左做 13歲女優 學創交友app做ceo 睇錯埋右

利申： 想call fbi 先入黎

見到間屋咁撚大同對仔女讀國際學校就知家庭收入冇十五個都唔撚夠生活啦

仲少過本人既垃圾交友平台

ceo

有錢真係可以為所欲為
自學

老豆老母當買玩具tum女姐

香港人連 linux 都唔敢用

我十三歲個陣。。。唉。。。

父幹

酸撚到 人地有錢咪得

香港有入學令…

三百個客

原先抗拒中文的二人，卻因三年前到台灣參與國語培訓營而改變，令學習效率倍增。

香港?

以前啲人十一二歲就識整forum閒閒地幾千個會員

講下呢句野就叫好聰明？
順手踩下連登仔
連個apps都唔係佢寫
請槍既錢呢？
我就唔信係佢搵啦

窮撚who fucking cares

真係有leader潛質既話 識玩做埋學校既大家姐反欺凌都得啦

中文dse卷，你慢慢浪費時間學啦
出到社會零用處
21世紀，English>programming language >>>>>>中文

條女好正